% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{numprint}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage[a4paper,margin=1cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}\large\textbf{D'après Baccalauréat STMG  Pondichéry --- 22 avril 2016}\end{center}

\textbf{Partie A}

On considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle [1~;~11] par :

\[f(x)= 0,11 x^2 - 0,66 x + 1,86.\]

\begin{enumerate}
\item  On note $f'$ la fonction dérivée de la fonction $f$. Calculer $f'(x)$.

\item Étudier le signe de $f'(x)$ sur l'intervalle [1~;~11] et en déduire le tableau de variation
de la fonction~$f$.
\item Quel est le minimum de $f$ ? Pour quelle valeur est-il atteint?
\end{enumerate}

\textbf{Partie B}

Le tableau ci-dessous donne les ventes annuelles (en millions) de disques vinyles aux
États-Unis de 2004 à 2014.
\begin{center}
\begin{tabular}{|m{2cm}|*{11}{c|}}
\hline
Année		&2004	&2005	&2006	&2007	&2008	&2009	&2010	&2011	&2012	&2013	&2014\\\hline
Rang $x_i$  &1		&2		&3 		&4		&5		&6		&7		&8		&9		&10		&11\\\hline
Ventes $y_i$&\numprint{1.2} &\numprint{0.9}& \numprint{0.9} &1& \numprint{1.9}& \numprint{2.5}& \numprint{2.8}& \numprint{3.6}& \numprint{4.6}& \numprint{6.1}&\numprint{9.2} \\\hline
 \multicolumn{12}{r}{\emph{Source : MBW analysis/Nielsen Soundscan}}
\end{tabular}
\end{center}

On a représenté les points de coordonnées $(x_i~;~y_i)$ dans le repère en fin de page.

On décide de modéliser les ventes annuelles de vinyles par la fonction $f$.

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item  Recopier et compléter, à l'aide de la calculatrice, le tableau de valeurs suivant. \emph{On arrondira les résultats au dixième.}

\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{12}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
$x$		&1	&2 	&3 	&4 	&5	&6	&7	&8	&9	&10	&11 \\\hline
$f(x)$	&	&	&	&	&	&	&	&	&	&	&\\\hline
\end{tabularx}

		\item Construire la représentation graphique de la fonction $f$ dans le repère donné en
annexe.
		\item En quelles années le modèle semble-t-il le plus éloigné de la réalité ?
	\end{enumerate}
\item À l'aide de ce modèle, estimer le nombre de ventes de vinyles en 2016.
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \draw[gray,dotted, step=.5] (0,0) grid (12,10);
      \draw[-latex] (0,0) -- (12.5,0);
      \draw[-latex] (0,0) -- (0,10.5);
      \foreach \i in {0, 1, ..., 12} {
        \draw (\i, .1) -- (\i, -.1);
        \draw (\i, 0) node[below]{$\i$};
      }
      \foreach \j in {0, 1, ..., 10} {
        \draw (.1, \j) -- (-.1, \j);
        \draw (0, \j) node[left]{$\j$};
      }
      \draw (12, -.7) node[anchor=east]{Rang de l'année};
      \draw (-1, 5) node[left, anchor=north, rotate=90]{Ventes (en millions)};
      \foreach \x/\y in {
        1/1.2,
        2/0.9,
        3/0.9,
        4/1,
        5/1.9,
        6/2.5,
        7/2.8,
        8/3.6,
        9/4.6,
        10/6.1,
        11/9.2
      }{
        \draw ($(\x,\y)+(-.1,-.1)$) -- ($(\x,\y)+(.1,.1)$);
        \draw ($(\x,\y)+(.1,-.1)$) -- ($(\x,\y)+(-.1,.1)$);
      }
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{center} 
\end{document}
